De wind verschoof plotseling naar het noordoosten en het overblijfsel van de zee-mist smolt in de ontploffing; en dan, _mirabile dictu_, tussen de pijlers, springend van golf tot golf terwijl het razendsnel snelde, veegde de vreemde schoener voor de ontploffing, met alle zeilen, en behaalde de veiligheid van de haven.
